---
layout: post
title: "Struts2国际化"
date:   2017-04-26 +0800
categories: jekyll update
tags: SSH
excerpt: 本篇文章主要讲解Struts2的国际化
---
#### Struts2中的国际化就是i18n(Internationalization)
### 实现步骤
#### 1.在struts.xml中加入
#### \<constant name="struts.custom.i18n.resources" value="message" />
#### 2.在与struts.xml文件同目录下创建以下两个文件“message”与value值一致
#### message_en_US.properties(配置英文信息)
#### message_zh_CN.properties(配置中文信息)
#### 3.在jsp中使用struts的标签完成界面所有内容

#### struts.xml
    <struts>
    		<constant name="struts.custom.i18n.resources" value="message"></constant>

    		<package name="test" extends="struts-default">
    			<action name="changeLanguage" class="com.cheng.action.ChangeLanguageAction">
    				<result name="success">/index.jsp</result>
    			</action>
    		</package>
    </struts>


#### message_zh_CN.properties
    login.username=\u7528\u6237\u540D
    login.password=\u5BC6\u7801
    login.title=\u767B\u5F55\u754C\u9762
    login.submit=\u63D0\u4EA4


#### message_en_US.properties
    login.username=username
    login.password=password
    login.title=loginInterface
    login.submit=submit


#### ChangeLanguageAction.java
    package com.cheng.action;
    import com.opensymphony.xwork2.ActionSupport;
    public class ChangeLanguageAction extends ActionSupport {

    	@Override
    	public String execute() throws Exception {

    		return SUCCESS;
    	}
    }
